[突發！]財爺: 18歲以上港人派6000元 寬減稅務75%

財政司司長曾俊華今早會見建制派議員後表示,大幅修改預算案,放棄注資強積金的計劃,會建立一個平台,向所有18歲以上,持香港永久居民長份證的市民派發6000元,市民可以即時支取,這措施會加入鼓勵儲蓄元素。

另外,會提供個人入息課稅及薪俸稅寛免七成半,最高達6000元。對於在這個措施之下仍然無法受惠的人士,政府會再撥款協助,曾俊華沒有解釋會再如何增加這方面的撥款。

消息人士透露,每人派6000元的政策涉及約360億元,而稅項寬免涉少收稅款約40多億元。

消息人士表示,向市民派錢的措施,涉及要確認收款人的地址、身份,而入境處未必擁有所有18歲永久居民的資料。另一考慮問題是,政府夠竟是派支票,還是以其他方式,令市民有選擇及鼓勵儲蓄,政府現時正著手訂定相關執行的細則,亦明白市民對此十分心急,所以會儘快公布詳情。

在最新的「派錢」措施之後,繳稅8000元的人士,已可能到6000元寬免,亦受惠於即時派發現金,一共可得到12000元優惠。

曾俊華承認，措施對通脹有一定影響，通脹不能掉以輕心，但由於社會有強烈聲音，平衡各方後作出有關決定。被問到他會否就早前預算案措施道歉，他表示，現階段最重要是凝聚共識。

被問到是否應該就預算案激起市民強烈不滿,他會否負政治責任道歉,曾俊華回應說:「你說的這個提議有一點奇怪。」

收到風會入落強姦金戶口

我一早收哂風了

曾俊華

正
可以買iphone 5!!!

又冇啦啦比班90後洗多6000蚊

真係有未來人
佢個時間仲未來

利記贏左英超未？

垃圾iPhone 部機改到又長又幼咁 一定唔撚好用

屌你老母

係

祝你身體健康